【一半以上拍垃圾】蘇玉華憶述無綫拍劇辛苦到喊：我到底喺度做緊乜？

舞台劇出身、92年加入無綫的蘇玉華，在港台節目《瘋Show快活人》的訪問中，除了提及香港年青人讓她「覺醒」外，自認容易快樂的她，在提到演藝生涯最痛苦的階段，就是在無綫時期，而且當時的她更痛苦到喊。

在訪問中，當主持人問到蘇玉華人生是否有最痛苦的階段？她想也不想就說有，她憶述說：「我記得嗰時喺TVB拍到天昏地暗，初初入去頭嗰幾年，好使好用人工平，因為仲未係部頭，所以佢派咩工作畀你都要say yes。」

她指當時自己同時在拍三套劇集，本來已非常忙碌，但有一日助理編導（PA）向她遞上通告時，她就忍不住喊了出來：「唔係話套套都好重戲，但都要做、要付出時間，當個PA畀幾張通告嚟，我攞埋其他嗰叠通告拼埋一齊嘅時候，我喊。我望住嗰叠通告，我喊呀！基本上你見到嚟緊嘅日子都係冇得瞓，唔係人過嘅日子，我就喺度喊，我問自己我到底喺度做緊乜？點解我要做啲咁辛苦嘅嘢？我仲係唔係喺度演緊戲？」

蘇玉華指當時感受很深刻的，是因為自己不認為演戲是日接夜、夜接日，故當刻的環境讓她十分痛苦。蘇玉華指就是因為經歷過這些，才提出要簽部頭約：「最痛苦係你係付出咗，冇得瞓、好辛苦，但你知道自己有可能一半以上時間拍緊垃圾，嗰個係最痛苦。喺電視台有好多人可能都仲係好努力去做好，只不過有啲嘢好無奈，佢未必個個作品有咁嘅質素，有啲嘢亦都會求其，流水作業就當係做咗，嗰啲係令人可惜，但唔好抹殺其實仲有好多人好努力，佢哋希望真係做好嘅嘢。」

阿me呀～

阿琴

。。。想重啟十點尻叫 麻煩入嚟睇睇。。。

阿me

但實際d睇, 佢既名氣都係捱電視劇換返黎

以前好d
宜家係九成以上都係垃圾

咁係佢出色啫，有好多同佢一樣辛苦但冇人注意到，其實都好痛苦。

佢九七前都出左少少名
捱到而家先咁講又唔諗下點解？

點解個生態係咁劣幣驅逐良幣

周星馳梁朝偉都係tvb 做過
搭腳板黎姐，出左名就北上/入電影圈

近幾年無綫無人先拍膠劇 以前ok wor

總會有倉底貨，可能講緊嗰啲

細細個已經鍾意睇佢做戲 有種吸引力
又唔係稱得上女神級

仲有吳美珩

仲有九姑娘

九姑娘麻麻地

蘭花劫

有名叫
吳美人

大東瓜

姐姐女神

呢套世界級

牙mi

呢套智叔都carry 唔到

聽聲就知煩到仆街⋯⋯

笑死

蘇玉華d劇又真係好睇既

載得有情人、平安谷都做得好好

其實佢係真係好靚

第一次睇佢係刑偵

婚前昏後
做第三者都好討好

我都覺得佢好靚女 ... 好鍾意佢

個POST有聲

我記得佢反而係美女廚房

智叔仲要做外緩，番嚟拍套咁既劇

佢四十幾歲個時皮膚都仲好好
就知佢後生其實極靚

見過有個幼齒日本妹 好撚似佢 好靚 證明蘇玉華其實幾正

公孫綠萼

做老婆一流

入得廚房出得廳堂

同埋佢果種靚係好自然好舒服

藝人要靠tvb賺名氣同多d演出機會
但係tvb高層眼中大部分藝人都只係廉價勞工
所以先夠膽做得咁刻薄
新聞部都係差唔多，以前好多人j tvb新聞女，不過依家後生咁反tvb尤其新聞部，冇利用價值又待遇差，唔知袁狗仲點請到新人

拍過大冬瓜嘅人絕對有資格咁講

抄人地個訪問當自己新聞

佢之前同黃德賓嗰套 好深印象

針本就互相利用，
仲要講到自己好慘咁
舊時嗰派會飲水思源，
依家個班

都唔知潘燦良前世做咗咩好事

偽文豪

潘燦良平時個look同逆流大叔果陣差好遠
証明男人打扮都好重要

佢有同黃德斌拍過咩

無嘢 記錯

刀下留人?

😂😂😂

《皆大歡喜》都上到神檯，TVB喺千禧年代之後已經變到好垃圾

我諗起埋陶大宇個樣

邵美琪

既然互相利用又講咩飲水思源

由我靜雞雞柒啦

阿so同maggie把聲係幾似

我覺得佢拖蘇玉華出嚟個樣巧威威咁

仲有王老虎搶親

你唔知依家減少local位請多左大陸人？

而且佢成名其實喺亞視
我和春天有個約會

邏輯問題

佢本身唔紅點會迫佢做到冇得抖？

Btw佢夫婦有出過黎遊行

邊個話紅先用?
係因為平又好用 又未夠紅

真心覺得 搵佢做老婆係持家有道

上左位既更係講舒服,講野都大聲d
但下面有幾多新人為左有份拍而努力呢

唔好咁啦...
春天電影版舞台劇版都係佢做鳳萍，
但亞視係萬綺雯

魚gay!!!!!!!

平安谷

仲有邵美琪

我諗起陳鍵鋒扮女人

CcTvb都係時候要整頓下啦 正式過氣老人台嚟
新聞又假 劇又廢

應該要等到港共被打爆先有得救

咁潘燦良都係好人嚟既，不過事業上冇女方咁有名氣啫

其實佢d話劇好賣座，又攞過藝術家年獎，幾屆劇帝/男配角，事業成就上高過蘇玉華，係唔夠女方咁有知名度